<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>JUG Ingolstadt</title><link>https://jug-in.bayern/</link><description>Recent content on JUG Ingolstadt</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><managingEditor>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</managingEditor><webMaster>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</webMaster><lastBuildDate>Tue, 14 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://jug-in.bayern/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Energiewende unter Kontrolle mit IoT im eigenen Cloud-Projekt</title><link>https://jug-in.bayern/post/2023-02-zero-trust/</link><pubDate>Tue, 14 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2023-02-zero-trust/</guid><description>Kevin Delicam (AUDI AG) vertraut niemandem. Er gab uns ein Einführung in die Konzepte von Zero Trust und zeigte Schwierigkeiten, Möglichkeiten und konkrete Umsetzungen auf.</description></item><item><title>Mitgliederhauptversammlung</title><link>https://jug-in.bayern/post/2023-01-hauptversammlung/</link><pubDate>Tue, 14 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2023-01-hauptversammlung/</guid><description>Agenda
Begrüßung Feststellung der Anwesenheit und Beschlussfähigkeit Jahresbericht des Vorstandes Kassenbericht Bericht der Kassenprüfer und Beschluss über Entlastung des Vorstandes Bildung des Wahlausschusses für Neuwahlen des Vorstandes Neuwahlen der Vorstandschaft Wahl des Kassenprüferausschusses für das Geschäftsjahr 2023 Ausblick und Planung für 2023 Sonstiges</description></item><item><title>Energiewende unter Kontrolle mit IoT im eigenen Cloud-Projekt</title><link>https://jug-in.bayern/post/2023-01-energiewende/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2023-01-energiewende/</guid><description>Jochen Bürkle berichtete uns von seinem Projekt, bei dem er kostengünstig detaillierte Daten zum Stromverbrauch und Erzeugung durch Solar-Balkonkraftwerke mittels IoT-Devices ausliest, in der Cloud aufbereitet und darstellt.
Jochens Folien, mit allem was man reproduzieren braucht, findet Ihr hier.
Vielen Dank für das tolle Projekte, die ausführliche Rechere und die anschauliche Aufbereitung.</description></item><item><title>Kotlin Multiplatform mit Sebastian Sellmair (JetBrains)</title><link>https://jug-in.bayern/post/2022-11-kotlin-multiplatform-copy/</link><pubDate>Tue, 08 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2022-11-kotlin-multiplatform-copy/</guid><description>Sebastian Sellmair von JetBrains sprach mit uns über Kotlin Multiplatform. Neben einer generellen Einführung weihte uns Sebastian auch ein wenig in die Interna von Kotlin Multiplatform ein und präsentierte uns Zukunftsaussichten.
Das Demo-Projekt, das Sebastian während der Session erstellt hat, findet ihr hier: https://github.com/sellmair/jug-ingolstadt-2022.
Vielen Dank für die Ein- und Ausblicke.</description></item><item><title>Analytical data API architecture using PostgreSQL magic</title><link>https://jug-in.bayern/post/2022-10-analytics-api/</link><pubDate>Tue, 11 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2022-10-analytics-api/</guid><description>Analytisch aufbereitete Daten als transaktionsfähige API zur Verfügung zu stellen kann eine Herausforderung darstellen. Besonders große, sich regelmäßig ändernde Datenmengen für eine echtzeitfähige Abfrage aktuell zu halten, bedarf einiger Tricks.
Thomas Wolf (MediaMarktSaturn Technology) erläuterte uns, wie sein Team dies auf der Google Cloud und mit ganz viel PostgreSQL-Magie bewerkstelligt, die Konzepte sind jedoch auf andere Plattformen übertragbar.</description></item><item><title>Apache Pinot - Realtime Analytics with Alexander Pucher</title><link>https://jug-in.bayern/post/2022-09-apache-pinot/</link><pubDate>Tue, 13 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2022-09-apache-pinot/</guid><description>Apache Pinot enables user-facing analytics at scale. Pinot is a distributed database that reliably queries large datasets in milliseconds even while ingesting a firehose of realtime events. You typically find Pinot under hood of interactive apps &amp;amp; dashboards, anomaly detection use-cases, and company-internal data lakes.
Alexander Pucher introduced Apache Pinot to us and we discussed common use-cases and solutions. Besides the getting started with Pinot, we will had the chance to ask Alex literally everything about it.</description></item><item><title>Cloud Cost Monitor - Ein FinOps-Tool stellt sich vor</title><link>https://jug-in.bayern/post/2022-08-cloud-cost-monitor/</link><pubDate>Mon, 08 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2022-08-cloud-cost-monitor/</guid><description>Verena Barth, David Dasenbrook, Linus Pöppelmann und Marius Stein von der viadee Unternehmensberatung stellten uns in dieser Session ein Tool zum Monitoring von Cloud-Kosten vor. Hierbei wurden 3 unterschiedliche Aspekte beleuchtet:
Setting the Scene: Warum sollten wir uns mit Kosten in der Cloud-Welt beschäftigen und was ist eigentlich FinOps? The Main Act: Was kann unser Cloud Cost Monitor und wie sieht unsere Vision aus? Behind the Scenes: Wie funktioniert die Technik hinter dem Cloud-Cost-Monitor eigentlich?</description></item><item><title>Java-Treff im Juli</title><link>https://jug-in.bayern/post/2022-07-topic-planung/</link><pubDate>Tue, 12 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2022-07-topic-planung/</guid><description>Leider kam das geplante Thema nicht zustande, deshalb haben wir in lockerer Runde Themen gesammelt die wir über die nächste Zeit behandeln wollen.</description></item><item><title>Canary Deployments mit Flagger</title><link>https://jug-in.bayern/post/2022-06-canary/</link><pubDate>Tue, 14 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2022-06-canary/</guid><description>In Ermangelung eines Programms haben wir uns spontan ein wenig mit automatischen Canary Deployments mit Flagger beschäftigt. Ein strukturierter Vortrag dazu wird am 30. Juni auf der CloudLand stattfinden.</description></item><item><title>Cliff Notes - What Java Developers Need to Know About Graph Databases</title><link>https://jug-in.bayern/post/2022-05-neo4j/</link><pubDate>Tue, 10 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2022-05-neo4j/</guid><description>In May, Jennifer Reif from Neo4j visited us with everything we needed to know about Graphs and Neo4j:
Keeping up with database trends? Or learning for a project requirement? Or something else? In this session, we will hit the high points on graph databases and get Java developers what they need to get started quickly and successfully. From data model to applications, these are the Cliff Notes!
Jennifers slides are available here.</description></item><item><title>Cryostat - Kubernetes native JDK Flight Recording</title><link>https://jug-in.bayern/post/2022-04-cryostat/</link><pubDate>Tue, 12 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2022-04-cryostat/</guid><description>Andrew Azores, Chris Mah came by with their Red Hat team to talk about Cryostat, the Java Flight-Recorder Manager for Kubernetes and OpenShift.
Cryostat is a Kubernetes and OpenShift operator, enabling and automating the monitoring of JVM applications with JDK Flight recorder by using Kubernetes mechanisms. For more details, you can have a look to Andrews blog series about Cryostat.
The slides the guys brought to us can be downloaded here.</description></item><item><title>GitOps Principles - Deutsche Übersetzung</title><link>https://jug-in.bayern/post/2022-02-gitops-prinzipien/</link><pubDate>Tue, 08 Feb 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2022-02-gitops-prinzipien/</guid><description>Die GitOps Arbeitsgruppe der Cloud Native Computing Foundation (CNCF) hat Ende letzten Jahres die Version 1 der GitOps Prinzipien samt zugehörigem Glossar veröffentlicht.
Um das bessere Verständnis und somit die Verbreitung von GitOps zu fördern, sollen Übersetzungen sowohl der Prinzipien als auch des Glossars in sämliche Sprachen der bekannten (und anschließend der unbekannten) Welt folgen. An diesem Termin nahmen wir uns der deutschen Übersetzung an und stellten sie der GitOps Arbeitsgruppe als PullRequest zur Verfügung.</description></item><item><title>Jahreshauptversammlung 2022</title><link>https://jug-in.bayern/post/2022-01-hauptversammlung/</link><pubDate>Tue, 11 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2022-01-hauptversammlung/</guid><description>Agenda: Begrüßung Feststellung der Anwesenheit und Beschlussfähigkeit Jahresbericht des Vorstandes Kassenbericht Bericht der Kassenprüfer und Beschluss über Entlastung des Vorstandes Wahl des Kassenprüferausschusses für GF 2022 Ausblick und Planung für 2022 Sonstiges</description></item><item><title>Investigating the Performance of Reactive Libraries in a Quarkus Micro-Service</title><link>https://jug-in.bayern/post/2021-12-reactive-quarkus/</link><pubDate>Tue, 14 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2021-12-reactive-quarkus/</guid><description>Denis Angeletta (RETIT) besuchte uns mit folgendem spannenden Thema:
What’s the performance benefit of using reactive libraries in my Java applications? Can I go step-by-step, or do I need to go all-in and refactor the whole code to gain performance benefits of these reactive libraries? If you are dealing with similar questions, this talk is for you! In this talk, we will review different refactoring options for a Quarkus-based REST service using frameworks such as RESTEasy Reactive, Hibernate reactive and Mutiny from a performance perspective.</description></item><item><title>Java Mission Control &amp; Flight Recorder; Kotlin spezial</title><link>https://jug-in.bayern/post/2021-11-jmc-jfr/</link><pubDate>Tue, 09 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2021-11-jmc-jfr/</guid><description>Miro Wengner, Principal Engineer bei OpenValue besuchte uns, hat uns Java Mission Control (JMC) näher gebraucht, und seine jüngsten Erkenntnisse des Profiling von Kotlin Anwendungen mit dem Java Flight Recorder (JFR) geteilt.
Miros Java sowie Kotlin Code-Bespiele und Kurzanleitungen zum selbst-&amp;ldquo;profilieren&amp;rdquo; findet Ihr in seinem GitHub Repository, die gezeigten Folien hier.
Vielen Dank Miro, für den gelungenen Einstieg in die Welt der JFR Events und ihrer Auswertung mittels JMC.</description></item><item><title>Kubernetes Operator mit Java</title><link>https://jug-in.bayern/post/2021-10-k8s-operator/</link><pubDate>Tue, 12 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2021-10-k8s-operator/</guid><description>Wir haben einen Kubernetes Operator mit Quarkus, dem java-operator-sdk und dem fabric8 kubernetes-client gebaut, hier das Ergebnis:
Unsecret Operator (by JUG-IN)</description></item><item><title>GitOps mit Schlomo Schapiro</title><link>https://jug-in.bayern/post/2021-09-gitops/</link><pubDate>Tue, 14 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2021-09-gitops/</guid><description>Im September kam uns Schlomo Schapiro eines Zeichens &amp;ldquo;Chief Architect Cloud&amp;rdquo; bei DB Systel GmbH besuchen.
Schlomo ist sehr erfahrener und professioneller GitOps Praktiker, hat hierzu auch einige Veröffentlichungen vorzuweisen.
Schlomo sprach mit uns über GitOps, es war kein Frontalvortrag, sondern ein konstruktiver Austausch.
Hier einige Resourcen, die Schlomo mit uns geteilt hat:
Inner-Source Lizenz: https://github.com/dbsystel/open-source-policies
Schlomos Publikationen und Vorträge: https://schlomo.schapiro.org/p/5-devops-principles.html#materials
Alle fleißig loben: http://go.schapiro.org/feedback
Und belohnen: https://www.amazon.de/hz/wishlist/ls/9IGVDETS7W9I
Kontakt zu Schlomo: https://consulting.</description></item><item><title>Quarkus World Tour</title><link>https://jug-in.bayern/post/2021-07-quarkus/</link><pubDate>Tue, 13 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2021-07-quarkus/</guid><description>Wir haben uns tierisch gefreut, die Quarkus World Tour im virtuellen Ingolstadt begrüßen zu dürfen!
Wanja Pernath (Red Hat) als unser Hauptredner brachte uns folgendes Programm mit:
Kurzer Überblick, warum Quarkus so cool ist Rundgang durch https://quarkus.io und die vielen Guides &amp;ldquo;Hallo Welt&amp;rdquo; im Quarkus Style; Developer Experience Extreme += Hibernate Panache und PostgreSQL OurFirstPanacheEntity quarkus:dev Modus: persistente Glücksgefühle Containerisierung (natives) Verpacken mit Quarkus Veröffentlichen nach https://quay.io Deployment und Konfiguration der Anwendung am Beispiel OpenShift mit der kostenlosen Developer Sandbox oder lokal Wanjas Session war nicht nur spannend und informativ, sondern auch zum Mitmachen geeignet.</description></item><item><title>Remote Prog.</title><link>https://jug-in.bayern/post/2021-05-remote-prog/</link><pubDate>Tue, 11 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2021-05-remote-prog/</guid><description>Wir knüpften uns Remote Pair/Mob Programmierungslösungen vor, live, im Netz, bis dass der Compiler glühte! Wir haben in Gruppen die technischen Möglichkeiten für Pair- und Gruppenprogrammierung an einfachen Beispielen erprobt:
Remote MOP Code with me</description></item><item><title>JDK 16</title><link>https://jug-in.bayern/post/2021-04-java16/</link><pubDate>Tue, 13 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2021-04-java16/</guid><description>Im April haben wir uns die Neuerungen in Java 16 angesehen.
Die Folien dazu findet Ihr hier.</description></item><item><title>Neovim &amp; Softwareesotherik</title><link>https://jug-in.bayern/post/2021-03-nvim-brainfuck/</link><pubDate>Tue, 09 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2021-03-nvim-brainfuck/</guid><description>Bernd präsentierte: Software Esotherik Im zweiten Teil seiner Serie &amp;ldquo;Software Esotherik&amp;rdquo; brachte uns Bernd Brainfuck näher. Seinen wieder unterhaltsamen Ausführungen ließ Bernd einige Beispiele folgen, die er uns mit Hilfe seines in Java verfassten Brainfuck-Interpreters erläuterte.
&amp;ldquo;Neovim is all you need&amp;rdquo; mit Richard Der Konsolenakrobat Richard nahm uns mit auf seine Reise weg von graphischen Editoren und Entwicklerwerkzeugen hin zu einem konsolenbasierten Werktags-Tooling mit NeoVIM als Dreh- und Angelpunkt.</description></item><item><title>Mitglieder-Hauptversammlung</title><link>https://jug-in.bayern/post/2021-02-hauptversammlung/</link><pubDate>Tue, 09 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2021-02-hauptversammlung/</guid><description>Die Einladung wurde fristgerecht am 2. Januar 2021 per E-Mail an den Mitgliederverteiler versendet.
Agenda: Begrüßung Feststellung der Anwesenheit und Beschlussfähigkeit Jahresbericht des Vorstandes Kassenbericht Bericht der Kassenprüfer und Beschluss über Entlastung des Vorstandes Bildung des Wahlausschusses für Neuwahlen des Vorstandes Neuwahlen der Vorstandschaft Wahl des Kassenprüferausschusses für das Geschäftsjahr 2021 Ausblick und Planung für 2021 Sonstiges</description></item><item><title>Modern Reactive Java</title><link>https://jug-in.bayern/post/2021-01-reactive/</link><pubDate>Tue, 12 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2021-01-reactive/</guid><description>Julien Ponge (Red Hat) At the first Java-Meetup in 2021 we welcomed Julien Ponge who just published his latest writing Vert.x in Action.
Alongside Vert.x, Julien is working on SmallRye Mutiny, the brand new reactive library with first class support in Quarkus working there in perfect harmony with Vert.x.
Julien worked and taught almost ten years at the INSA in Lyon and works since quite a while at Red Hat on reactive topics around Java.</description></item><item><title>Cyber Security für Entwickler</title><link>https://jug-in.bayern/post/2020-12-security/</link><pubDate>Tue, 08 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2020-12-security/</guid><description>Im Dezember beehrte uns Simon Trockel, ein sehr erfahrener Cyber Security Berater und &amp;ldquo;Tester&amp;rdquo;. Simon hat schon Einiges gesehen, wer Spaß an haarsträubenden Schmankerln von Sicherheitsverstößen und -katastrophen hat, kam hier auf seine Kosten.
Natürlich hat Simon auch einiges im Repertoire, das uns Entwicklern hilft Leuten wie ihm den Spaß zu verderben.
Simons ging durch die OWASP Top 10, die er am &amp;ldquo;Juice-Shop&amp;rdquo; (wörtlich zu nehmen) demonstrierte, und uns einige zugehörige Anekdoten servierte.</description></item><item><title>Neuerungen in Java 15 mit *Jochen Bürkle* &amp; Software Esoterik mit *Bernd Stübinger*</title><link>https://jug-in.bayern/post/2020-11-java15-rockstar/</link><pubDate>Tue, 10 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2020-11-java15-rockstar/</guid><description>Zum Java-Treff im November hat uns Jochen Bürkle sämtliche Neuerungen in Java 15 aufbereitet und mit Live-Beispielen demonstriert.
Des weiteren hat uns Bernd Stübinger (Certified Rockstar Trainer) die esoterische Programmiersprache Rockstar aufgeführt. Dies war zugleich der Start seiner Serie zu esoterischer Softwareentwicklung, auf deren Fortsetzung wir uns in künftigen Java-Treffs freuen dürfen.
Die Folien der beiden Talks findet Ihr hier: Software Esoterik 1: Rockstar | Java 15</description></item><item><title>Kafka Special with *Jakub Scholz (Red Hat)*</title><link>https://jug-in.bayern/post/2020-10-kafka/</link><pubDate>Tue, 13 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2020-10-kafka/</guid><description>The Java-Treff in Oktober was very special to us: We welcomed Jakub Scholz, who&amp;rsquo;s working at Red Hat as a designated Kafka and messaging expert.
Jakub did not only introduce Kafka and its usage to us but also had a few words on his current project the Strimzi operator.
Thank you a lot Jakub, was a great and comprehensive introduction to Kafka and Strimzi.
The slides of Jakubs talks can be found here.</description></item><item><title>Going (almost) mouseless</title><link>https://jug-in.bayern/post/2020-07-mouseless/</link><pubDate>Tue, 14 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2020-07-mouseless/</guid><description>Some tips and tricks for more productivity
Der Tastenkünstler Tung Beier zeigte uns in seinem Talk wie wir unsere Produktivität durch mehr Tastaturnutzung steigern und uns dabei außerdem wie Hollywood-Hacker fühlen können.</description></item><item><title>Github, Caching</title><link>https://jug-in.bayern/post/2020-06-caching_github/</link><pubDate>Tue, 09 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2020-06-caching_github/</guid><description>Im Juni hörten wir gleich zwei erleuchtende Vorträge:
Richard Steinbrück erzählte uns Vieles, das wir über Github noch nicht wussten. Bernd Stübinger hatte umfassende Ausführungen über Caching-Strategien für uns parat.</description></item><item><title>Cloud-Native Architekturen - CQRS und Eventsourcing</title><link>https://jug-in.bayern/post/2020-05-cloud-native-architecture/</link><pubDate>Tue, 12 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2020-05-cloud-native-architecture/</guid><description>Balázs Endrédi von BESK offenbarte uns Cloud-Native Architekturansätze seines Workshops &amp;ldquo;Scale Intelligently in Your Cloud&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Elasticsearch Double-Feature</title><link>https://jug-in.bayern/post/2020-04-elasticsearch/</link><pubDate>Tue, 14 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2020-04-elasticsearch/</guid><description>Alexander Reelsen von https://www.elastic.co/ besuchte uns virtuell und brachte die folgenden Vorträge mit:
Testing Elasticsearch - Von Unit- über Integrationstests bis hin zum Release Testen muss jeder, egal ob kleiner Webshop oder eine beliebte verteilte Suchmaschine wie Elasticsearch. In diesem Vortrag geht es um die verschiedenen Teststrategien innerhalb von Elasticsearch, angefangen bei Unit Tests und Integration Tests, der Verwendung von randomized Testing, automatisiertes Testen der produzierten Artefakte. Des Weiteren wird die CI Infrastruktur beleuchtet, und was schlußendlich passiert, wenn eine neue Elasticsearch Version veröffentlicht wird.</description></item><item><title>Ultraschnelle Java In-Memory Datenbankanwendungen mit MicroStream</title><link>https://jug-in.bayern/post/2020-03-microstream/</link><pubDate>Tue, 10 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2020-03-microstream/</guid><description>Markus Kett, CEO MicroStream Dieser Vortrag zeigt auf, warum heutige Datenbanksysteme und In-Memory Technologien nicht zu Java passen, welche Folgen deren Einsatz zwangsläufig hat und stellt danach mit MicroStream den ersten, speziell für Java entwickelten Java-nativen Ansatz zur Datenspeicherung und dessen enormen Vorteilen für Java-Entwickler vor.
Java ist die beste Technologie zur Entwicklung von unschlagbar schnellen Datenbankanwendungen. Mit Objektgraphen bietet Java die perfekte Datenstruktur. Selbst komplexeste Datenstrukturen lassen sich damit abbilden.</description></item><item><title>Apache Beam</title><link>https://jug-in.bayern/post/2020-02-apache-beam/</link><pubDate>Tue, 11 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2020-02-apache-beam/</guid><description>Florian Mateescu Apache Beam Big Data per Batch oder Stream verarbeiten.</description></item><item><title>Open source APM tools for Java applications</title><link>https://jug-in.bayern/post/2019-08-open-source-apm-tools/</link><pubDate>Wed, 07 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2019-08-open-source-apm-tools/</guid><description>Dr. Andreas Brunnert Open Source APM Tools for Java Applications Nutzung von open-source APM Tools um Java-Applicationen zu messen.</description></item><item><title>Java modules</title><link>https://jug-in.bayern/post/2019-07-java-module/</link><pubDate>Tue, 09 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2019-07-java-module/</guid><description>Björn Witt Java modules Übersicht über Java 9 Modules.</description></item><item><title>Kotlin - more than an island</title><link>https://jug-in.bayern/post/2019-06-kotlin-more-than-an-island/</link><pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2019-06-kotlin-more-than-an-island/</guid><description>Florian Heubeck &amp;amp; Bernd Stübinger Einblicke in Kotlin.</description></item><item><title>Pattern discussion</title><link>https://jug-in.bayern/post/2019-06-pattern-discussion/</link><pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2019-06-pattern-discussion/</guid><description>Kevin Fritz Pattern discussion Nutzung von Pattern in Java.</description></item><item><title>Coding Dojo</title><link>https://jug-in.bayern/post/2019-05-coding-dojo/</link><pubDate>Tue, 14 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2019-05-coding-dojo/</guid><description>Markus Breindl Coding-Dojo Test Driven Development (TDD) näher kennenlernen mit Pair-Programming.</description></item><item><title>Effective Java</title><link>https://jug-in.bayern/post/2019-05-effective-java/</link><pubDate>Tue, 14 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2019-05-effective-java/</guid><description>Kevin Fritz Effective Java Java besser einsetzen.</description></item><item><title>How to quit vim</title><link>https://jug-in.bayern/post/2019-05-how-to-quit-vim/</link><pubDate>Tue, 14 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2019-05-how-to-quit-vim/</guid><description>Tung Beier How to quit vim Einblicke in den Texteditor VIM.
The presentation as PDF The presentation as PPTX</description></item><item><title>Java 12</title><link>https://jug-in.bayern/post/2019-04-java-12/</link><pubDate>Tue, 09 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2019-04-java-12/</guid><description>Florian Heubeck Java 12 Neue Features in Java 12.</description></item><item><title>JMH Benchmark</title><link>https://jug-in.bayern/post/2019-04-jmh-benchmark/</link><pubDate>Tue, 09 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/post/2019-04-jmh-benchmark/</guid><description>Florian Heubeck Java 12 Benchmarking in Java mit JMH.</description></item><item><title>Hinweise</title><link>https://jug-in.bayern/page/impressum/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/page/impressum/</guid><description>Siehe Impressum im Vereinsportal
Datenschutzerklärung</description></item><item><title>Java-Treff</title><link>https://jug-in.bayern/page/java-treff/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/page/java-treff/</guid><description>Der Java-Treff ist unsere monatliche Veranstaltung mit Vorträgen, Austausch und Diskussion. Auch das leibliche Wohl kommt an unserem bewirtetem Veranstaltungsort - der Sportgaststätte des SV Zuchering - nicht zu kurz.
Vorläufig treffen wir uns ausschließlich virtuell
Java 20 After-Release-Party 11.04.2023 - 18:30 Uhr CEST Location (virtual): Google Meet
Java 20 wird/wurde Ende März veröffentlicht. Wir schauen uns gemeinsam die Neuerung an und probieren sie auch gleich aus. Keine Angst, das wird keine schnöde Auflistung von JEPs und JSRs sondern erstklassige Detektivarbeit 😉.</description></item><item><title>Publikationen</title><link>https://jug-in.bayern/page/publications/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><author>info@jug-in.bayern (jug in - Java User Group Ingolstadt e.V.)</author><guid>https://jug-in.bayern/page/publications/</guid><description> Going (almost) mouseless Caching java.time (JSR 310) GitOps (Java aktuell 06/2019) How to quit vim? RETIT: Open Source APM INNOQ: MVC 1.0 und Eclipse Krazo INNOQ: Das eierlegende Truffleschwein JMH Benchmark JDK 12 JDK 15 JDK 16 Software-Esoterik-1 Energiewende unter Kontrolle mit IoT im eigenen Cloud-Projekt Red Hat: Kafka Special Red Hat: Modern Reactive Java</description></item></channel></rss>